想問關於reference check

一般公司係咪響請你前會reference check?
過程會點？

又, 政府既reference check係咪check你填報既上一份工作？
假如有d工你冇報, 如短期工但又有供過mpf, 佢會唔會check到？